致文宣： 關於國際報章上頭版的技術性建議

小弟從網上渠道看見廣告將會使用 QR code 形式顯示反送中網站連結，因過往數年電子營銷及技術工作經驗，希望提出幾點建議:

我們可以在不同報章使用 affiliate link 統計報章廣告帶來的轉換率，及了解不同國家的瀏覽高峰期等資料， 讓我們在之後的抗爭運動中能夠利用數據使文宣變得更有成效。

技術資訊：紐約時報可使用記有 的 QR Code，同時利用 Google app script web app 做 redirector 記錄所有 get request timestamp，下面是仔細的 redirect 模型:

./nytimes/ -> (GAS web app hook -> place new record to Google sheet -> return redirect js script to client) ->

好處是這個做法無需任何額外費用， 整個程式建立起來無需花太多時間， 而且取得的時間資料會比 Google analytics 精準。如果在最壞情況 GAS 無法同時處理太多請求，域名管理員可以把 ./nytimes/ 直接導向至官網首頁。

另外亦可在網站放入如白宮聯署等能讓外國網民用行動支持的連結 / 內容， 讓他們也能成為這場抗爭運動的行動支持者。

因為用手機所以沒辦法看到官網的源碼， 小弟建議在官網也加入 Google Analytics 作作事後分析用途。

登報當日網站預計會遭受不同程度的攻擊，請技術組小心。

此文旨在拋磚引玉，如果有高手想到更有成效的建議不妨提出，互相討論。

因為不知道如何直接把訊息傳遞至文宣組，請各位兄弟幫手推 post !! 萬分感謝

雖然唔知你講乜鳩 但你係推下

好似幾有用

唔該晒 旨在想係技術層面做多啲貢獻

無發現錯字頂好柒 總之幫你推啦

加QR Code入面有條片
咁真立體啦件事

push

雖然唔知你講乜鳩 但係推下

【 突發】點解要搞627？

多謝大家關注社會議題

同上唔知講咩，但推下

Push

爸爸媽媽 我哋有啲嘢想講

香港人真係好撚叻！

- 分享自 LIHKG 討論

我未消化到, 但推左先

推

樓主係想登報有延伸效果，推

原稿右下角個 code scan 完之後入面的確係有兩條片

多謝

呢個堅有用,要推

有片好呀 我支持
件事迴響大好多
加油呀各位👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻

推

另外，有po話可以將多咗既錢投放係google ad/youtube ad。樓主如果識seo應該可以幫到手。

利申，非 marketing,唔識seo,只係上過兩堂google 既intro

同意

我之前有幫客做開 SEM/SEO，雖然都係比較基本嘅campaign，依然十分希望可以幫到手，想問會唔會有兄弟可以幫我接觸到文宣組，我想略盡棉薄之力做更多技術貢獻。

推

利申，我明樓主講咩，但唔識搞。
推到文宣組知道

我都係 幫推下

唔明but pish

雖然唔知你UP乜鳩 但見係你幫手推下

唔知乜撚 推

雖然唔知你講乜鳩 但推下

明想做乜 推

睇唔明 help push

網站的確有可能會被hackers 入侵或者流量太高而down server，要登報前搵IT 預先準備好

會唔會比人hack/谷爆server?

唔知係咩 但幫手推下

有片震撼好多

係咪可以睇到個接觸率
方便分析

可能要做load balancing

睇唔明但推

紅色大軍實會用 ddos chur 個server， 如果呢度可以成功聚集一班技術人喺度嘅話，就可以組織技術組更新網站同打呢場電子戰

推左先

TG: @shameonhkpolice
文宣組意見收集員

希望其他巴打唔好濫用呢個tg渠道

加油！

唔知你講咩，照推

係， 網絡輿論戰要用數據打， 如果我哋冇辦法收集數據嘅話就等於蒙住雙眼開槍

好高技術性咁推

雖然睇唔明 但覺得好有用咁 幫推

太好啦感謝

贊成

有無it architect係度？
俾d建議
利申，非it專業，只可以拋磚引玉。

YouTube 筆錢 唔好亂ad
學上面巴打話齋有好多target setting既野要搞
搵digital marketing 既人幫你地落ad 一定唔會收你地agency fee

分析數據我可以幫手
利申 data 撚

佢地好似與世隔絕咁，無人搵到佢地

推

Digital marketing 既朋友

實用，推

puch

最重要係分析到我地d ad接觸到邊個地區，邊類人，然後根據佢黎定我地下一步既宣傳策略。

非常感謝各位踴躍地推 pose 同畀建議， 就喺剛才我已經成功連繫文宣組， 佢哋原來亦有留意呢篇 post 以及喺度認真考慮緊當中嘅建議，小弟希望喺度再次感謝大家嘅支持!!

另外亦希望可以少少貪心地打蛇隨棍上， 聯合各路英雄成立網絡技術及數據組， 輔助文宣組令佢哋可以更有效地直擊輿論核心， 為長期抗爭作鋪墊

終於有digital marketing 撚出現 多謝樓主你就真

好可惜我嘅專長唔係電子戰

google ad 最主要都係search engine 個results可以show係最top 但都需要幾多人力物力 因為要分唔同語言/地區 另外要諗定個ad想redirect 去邊個website? 第三就係d keywords 如果有人識得search d related 嘅字眼其實都唔需要我地落廣告 因為佢地本身已經有個sense去google search
所以要搞清楚究竟你落個ad係想要咩目的
其實我個人覺得可以落ig廣告 搏d人碌ig碌到我地落嘅ad 咁樣去提高個exposure

明明地 簡而言之
透過唔同人scan 用不同shorten link gen出嘅QR code
獲得數據 知邊度嘅人同人次入過個網站
唔知有冇理解錯 有錯請指正
推推推

可以加我 TG 嗎?

大概知你講乜鳩 推

雖然唔知你講乜鳩 但都推下

agger,如果落ad 就要靠marketing做開哩類型工作嘅巴打幫手。畢竟google ad靠bid ,要玩開先識做。

yes, exactly!!

如果你講google ad 其實你接觸到嘅人一定係因為佢地search左你落嘅廣告字眼所以先會接觸到
所以呢個方法唔係好岩我地今次個行動 因為search得呢d keywords嘅都一定係有留意開 同埋有一定認識
同埋唔好諗住落d好general 嘅keyword 例如：hong kong 因為廣告費會超貴而且click through rate會好低 （姐係冇人會禁入黎）

唔該哂巴打 幫你推俾文宣

知你講乜鳩 但唔曉做 幫推

順手留名學野

Google ad有幾種方法計錢嘅
你可以揀pay per click (人地每禁一次 就收你一次錢） 另外d keywords 就要bid 不過其實真心真心唔係好岩我地今次行動 成本效益好低 同埋我地唔係商業活動b2b/b2c 所以我地好難搵到target customer

唔知咩黎 push anyway

同埋技術部巴打真係要預下當日會比人ddos 可能要做定啲防備工作

明小小 幫樓豬推

LM

文宣部希望你地睇到!!
如果唔識搞
只要你set 個web server留access log(包含IP)已經OK
事後拎出黎再分析都唔遲

樓上10個有9個都唔知樓主講乜鳩笑到gap gap聲
順便一推

真係唔明你講咩幫推

good idea 推推推！

唔識但都要推下

盡量聯絡跟Web / Hosting 嘅巴打或者絲打，希望佢地有諗埋呢part

CloudFlare 做 DDoS 應該係全球最Pro
Project Galileo

2014年香港都係靠佢地... 當年個 attack 500Gbps

我都係唔知樓主講乜9 幫手推先

pppppp

Ad / Feedback / Analytics 唔係最重要。一定唔可以冧。

seo要時間浸，sem唔夠土共嚟

推左先講

SEM 係 google 打便得 就算紅軍有背景又點，抵不過google係美國背景， 相信唔難估到到最後佢會幫邊邊

呢個一定要推！！

佢地係用cloudflare

要搞清楚想宣傳乜先 整google ad campaign 再分ad group 再諗keyword 係極消耗時間 唔會一時三刻就有顯著效果

ching 建議啱用

仲有錢嘅問題

I don’t know the URL of the campaign I can’t check. And I think no one can check if they are on the free tier or the highest level of security and protection.

加qr code片 同
qr code咁多petitions嘅link

睇唔明 但明你用意 推

free plan都有ddos protection

Agger 一冧左 Data都化為烏有 分析係後話啦

落ad預左燒錢架啦
其實google ad已經係最有成本效益 因為佢個計分system 會自動幫你計你個ad嘅quality 如果你落d唔撚關事嘅字眼落去提升個曝光率 佢就會扣你分
你個quality score 愈低分 你落廣告就愈貴 所以我咪話我地今次活動唔岩用 我地好難draw 到attention

所以其實呢樣嘢係需要從長計議， 我認為如果係要進行一個長期嘅鬥爭，我哋所要考慮嘅層面就會涉及埋選舉， 所以關於之後嘅計劃其實係需要諮詢廣大兄弟們嘅意見同埋了解文宣組嘅諗法。

我意思係燒錢唔夠土共黎

唔識呀 照推先啦

暫時黎講 報紙頭版已經係最好選擇
長遠黎講 資料太散亂 同埋未必全部片/報導都有翻譯 所以整好一個網站整合好哂先先 做好SEM 再落ad做SEO啦

Correct. 但係protect唔到国家级嘅attack。Cloudflare 應該唔會識自動跳上paid tier做protection。都route唔切D traffic 就瓜柴。
612 Telegram 果次個 attack 應該都有300-400Gbps. 但係應該係Telegram 嘅DDoS protection 將個attack divert 左去其他region嘅server，香港先冇事。
我諗申請入Project Galileo approval 都要D時間，希望搞手有諗埋呢part。

簡單黎講 係每個唔同報紙嘅廣告用唔同qr code link 去獨立website
咁樣就可以統計每個廣告嘅成效 traffic 等等資料

利申 非tech 人 有錯請大大力

Push
都係睇唔明

Link 去同一domain / web hosting, url 唔同。
E.g.

咁樣做比較容易做DDoS protection

唔駛上paid tier
enterprise plan只係多D configuration可以玩
All Cloudflare plans offer unlimited and unmetered mitigation of distributed denial-of-service (DDoS) attacks, regardless of the size of attack at no extra cost.

dont know do what but push

同意，可以喺所有link都落tracking code,同埋official site落Google analytics先

冇撚有錯，你講得非常正確

啱啱有兄弟建議如果的地係做埋白宮簽名 link 既話就連呢啲 link 都做埋 afflicate, 咁樣就可以做到一個 funnel 出黎去計 conversion

我都唔知你講乜 但係推下

push
可以用parameter 睇番全球咩人 click 過咩link
但要文宣明白點運作
有需要幫手加tg

Tg arbeee98

Good then, 咁樣我就唔係好明點解要有Project Galileo. 總之安全第一

無知一問，why qr code, 唔直接show條link出嚟？

不過睇清楚好似係USD20/month Pro Plan 或以上先至有Unmetered Mitigation of DDoS

Tech

邊度寫?

睇得出班友有心但求其咗啲

事急但唔一定要趕㗎嘛。令人感覺，

眼高手低

其實我都唔太明，不過先LM後反映

轉左啦 唔係wix 之前係
新link係
唔知佢地後面係點setup 但係應該都有方法留access log

如果趕唔切整GA/URL para, 用URL Shortener 頂住先 , 諗唔諗得過?

利申 聽過隔離team用依類方法拎數

Ok

登報果幾日唔訓都可以幫手mon住
點樣聯絡

我用網上爬WiFi上唔到官網，其他用網上爬巴打上唔上到？

正評

雖然唔知你講咩，睇落似係大數據d friend, 推

好似好勁

一舊雲……幫推

啱啱睇咗source code應該冇落GA

雖然有接觸過呢樣嘢 竟然完全無諗過咁用

十分支持

好似唔錯
但唔好record identifiable data

推
不過server真係有啲危險

推俾手足睇

好似有文路 好似

幫推

做到野

Pish

個site記得踢去cloudflare擋一浸支那人

同路

又要出動cloudflare

這個是不會的，放心！

再輕輕一推

因為用 QR code 唔洗打字， 大幅降低進行互動嘅時間成本門檻

師兄太專業了，感謝！另外可以留個tg嗎，加埋你先

好！！ 即係如果我哋完成左個 solution 嘅話， 直接單條 IP 畀文宣組勾返 domain 上去就ok？

亦可以的， timewise呢個係一個好好嘅提議，多謝師兄，只係好遺憾地我唔小心撳錯咗隔離，我其實係想畀like

請加我TG:

個網好似係wix黎

唔明，即係你連咗wi-fi之後上唔到官網？

posh

想問師兄會有興趣一齊幫手做現有 website revamp 嗎？

佢地用緊咩stack
可以幫手

推，幸苦各位香港人

推！
謹防DDOS!!!

同感睇唔明
照推左先

推呢個有用

我想幫手但係我唔熟GitHub

照推

唔明但幫推

我地有啲位如都做唔到 gitHub 的，請問師兄既 tech stack 如何？可以加我 TG 詳細傾:

要有圖片

好的，相信我地應該會吸收現有 website 既 material 重新用 Node 做一個出黎，不過依然有待討論，有興趣既話請師兄加我 TG:

點解要server side(Node)???
Static site擋DDOS易好多好多

幫樓主推，希望你可組到同盟

pish

如果要做 data logging，初先既諗法係用 Node 比較方便，不過師兄講得啱，咁如果用 static website 再係 front end code 入面加一個去 web hook 既 get request 做 data collection 呢？會唔會安全啲

支持

雖然唔知你講乜鳩 但係推下 x n

依家個情況係點?
D qrcode係咪每份報紙唔一樣?

Static site with easy deployment shall do

應該做唔切
但係我地應該可以整返個demographic 出黎

支持！

上唔到條link 既？

推咗先

Digital marketing strategy

加油

每份報紙用獨立 qr code 行動成本太高做唔到啦，另因為唔知份稿 submit 咗未所以情況有啲被動，而家嘗試問緊文宣組睇下有冇回應。

in worst case scenario 我哋可以喺網站入面整個 user form， 但係咁做我哋會收少好多data， 因為成個數據收集方法會由主動變成被動。

明, 但唔識做, 都助推

好似日文廣告submit左 但公開信未 應該仲有機？

agger

👍🏻👍🏻push

一推再推

入一蚊跟機推post

good pushhhh

幫手推

推post

用url shortener出住先

如果係就要快

推！

雖然唔知你講乜鳩 但幫你推下

想提返 拎返嚟嘅data要小心咁interpret
留意返你嘅target user係咩
入報紙條link嘅係睇報紙嘅人
而文宣組target應該係留意網上新聞嘅人
兩者到底一唔一樣呢？

不過我同意拎多啲data係好
只係想提返少少嘢
加油

幫推，樓主好有心

認同，分析返盟友係邊啲
A國左翼唔等如B國右翼

雖 .... 下

一石二鳥 推

推，感謝樓主

明D又唔明D, 個數據應該有助之後點樣再次宣傳, 推一推

明白
我諗到既最簡單方法係
將所有野放去s3
開access log
之後再拎出黎分析
例如用IP搵番來源國家
計到來源國家人數分佈

推呀

唔明 但係推

支持加學野

如果係咁做既話
s3 bucket permission要小心D set,只允許cloudflare ip,廢事比人DDOS到洗曬D錢
個html愈細愈好,依家明明用緊react,個html仲有好多野無收好
cloudflare set cache所有野除左html
暫時諗到呢D,歡迎高手指正補充

雖然唔知你講乜鳩 但係都幫手推下+1

堆呀

正路野 要推一下

cloudfront 比人DDOS好貴喎
同埋佢個standard ddos protection應該無cloudflare咁好
advanced protection又貴到仆街

react唔係我提議 係佢本身就用緊 我覺得無咩所謂

推 digital marketing seo sem撚 audience targeting 同你set d campaign obejctvies要小心 我就咁諗 目的係想多d人睇到既話 可以用reach/impressions as objectives. Set錯只係倒錢落海

另外上面巴打提到用board 定 niche keywords 要睇返究竟想target 咩audience grp 再睇佢地有咩search habits. 呢d 可以用big data base搵 但我都認為 以文宣組做既野去develop自己一個data base 對之後一定會百利而無一害

Sor好長

好似好勁咁推

Seo就免啦 係長期野黎 一個website domain既on-site off site technical audit都要搞一段時間 仲要長期monitor同optimise 短線想reach到最多既人 一定係sem

愚見

推 有得知道click rate好緊要

同埋加白宮聯署link都係一個好好嘅提議

唔太明，但都推

Google App Script太廢, 建議你唔好用
無知一問, Cloudflare本身冇user statistics?

同埋每一個source既link加返 一套有系統既utm tracking code. QR code都可以加到架 咁google analytics 後台先可以準確知道 d traffic黎自邊個source

Sor中文差.

多數都係static content, 直接成個website cache晒喺cdn就好，片就放YouTube，由得佢地炸飽佢

只係擔心啲西方國家唔興 qr code, 一個 ’見到一個易記嘅 domain name’ 係比 ‘特登開個cam嚟 scan一個 unknown’ 容易令人想去了解多啲...

其實why not both

如果用S3純粹係用嚟host static resource，不如用GitHub/gitlab pages 可能仲好。S3 download野都要俾錢但係GitHub/gitlab pages係免費。

技術含量好似好高，幫推

睇住自己個cloudflare dashboard，淨係見到 unique visitors同埋 top requests by country

應該Google analytic 好好多

咁多人唔明?

S3 reliability好好多
果少少錢我相信唔介意俾

唔知你講乜撚 但好似有用

推到組倒隊

[集思廣益] 眾籌上完外國報章, 預備外文social media三毛反擊

唔明
但幫推

技術可以整合就大數據，後期運動好有用

輕輕一推

支持用作以後社運既技術分析

除左知樓主想做data analysis 之外
就唔知講乜鳩，Push

p

雖然唔知你講乜鳩 聽唔撚明 但都幫你推下

Free tier has no Learn More... Pro plan has learn more and when you click there’s unmetered motivation of DDoS

聽落好pro咁
估唔到連登有咁多高手

好提議，我同文宣組商量一下睇下可唔可以將web address加埋入去

Pushhhh

ppp

相信用 S3 係 website入面會有dynamic content， 喺呢個時候我亦同意應該要穩紮穩打， 因為到最後 traffic 量有幾高係好難預判， 所以我個人建議嘅方向係以最高防禦姿態進行計劃

兩樣基本一定要落,做咗先，之後 at least 做到基本 tracking 知道邊到入嚟多，可以起碼計到 廣告成本效益
- 所有 link/qrcode 入嚟都做返 tracking , or
- Google Analytics

有巴打提落 google ads，
- Google Ads 大致分兩種做法 Search ads, display campaigns
- 先講 Search ads (即係 Keywords)
User search 呢個 keywords (or 關聯字) 就出 ads，User click 就畀錢。
但呢 D keywords 嘅 search result，大部份應該都係 news 新聞網站，User 更大機會去禁新聞網站 and not Ads.

若果用太 board keywords, e.g Hong Kong, Bid 成本太貴，而且 target audience 中嘅比率會好低。

- Display campaigns
即係平時係網站見到 Banner Ads, 右手邊 Tower Ads 果D
做法係 Google Ads 裏面選定 target audience，e.g. 地區, 人口特性, keywords, 興趣。當一個 user 去到網站 (google 廣告聯盟)，就會根據 match 唔 match D 條件去 show 個 display ads.

價錢較 search ads 平，但成效低，而且 Display campaigns 偏向 re-marketing 功效會有用 D。

我唔太贊成用 Google Ads

利申: 做過好多年 seo, digital marketing

有心有力無得輪

好似好勁咁 推

有野可以再搵我

雖然唔知你講乜鳩 但總之幫你推推

唔知咩事 但好似有用 推下先

pissjsjhhhhh

推下

其實係諗platform/ad format/targeting之前，要定一個目的，同plan 左target audience係咩人先

無論你想拉攏深藍，淺藍，定中間派既人，
都自然有唔同既audience, 可能需要唔同既creative content (姐係文宣要出好幾個唔同ver.)

其次係set targeting, 上面既人有咩demographic/behavioral既差異？如果冇e方面確定既data會好難做Targeting
-----
同埋政治野係一d資訊性既野，要深淺藍ed行為上懶既人去睇完topic就click link，我覺得會幾難 要玩都未必係search ads, 而係應gbd banner ad/utube bumper ad （可以加frequency cap for逆向洗腦，不過會貴）

btw, Facebook ad 似乎efficient d 易中target d, 同時又可以減少d 建制page出現喺深淺藍既feed loop入面，攻守兼備, 而且佢地唔用IG, budget集中喺fb仲易optimize

同埋如果要draw link clicks, fb 個retargeting 感覺上易做d 可以re-target video viewers + 幫個site set pixel 可以retarget埋site viewers

利申，入左行冇耐既新手
lm睇高人

唔識，但應該係好野。
推咗先。

唔知你睇邊頁
pricing主頁講左有

我地講咗咁耐
其實個網站負責人係咪知道架？

我地成班係呢度遇上嘅兄弟由尋日開始已經成功 contact 到 web production team 並開始進行協同開發。

由朝早開始我哋一直有追蹤大家嘅意見， 只係因為時間緊迫所以冇辦法經常出嚟回應大家，但係大家嘅想法我哋係有收到既，亦有上 board 根據優先度排序，非常感謝各位兄弟嘅意見。

現時開發工作正在如火如荼地進行中， 如果有做開ui， front end， back end 嘅兄弟想幫手嘅話請加我 TG：

得閒既話可以update下比我地知個進度
最後都係決定左要back end?
btw個網係咪暫時收埋左?

好make sense, 推

唔明+1，純幫推

【召集鍵盤戰士】G20 全球洗版大行動！！

樓主 請分phase ，首先係ga tracking track demographic, 之後先諗conversion.

不過好奇要convert啲咩？

有人係網上寫咗西班牙文版既請願信喎
有無用